中泰大戰開打 稱「台灣女孩風」小粉紅玻璃碎光

泰國BL劇《假偶天成》男主角之一Bright和女友nnevvy私下對話被翻出，一句「台灣女孩風格」，意外引發中泰網友大戰，泰國網友製作多張梗圖嘲諷中國，「Taiwan」成為焦點，不少泰國網友高呼「台灣是主權獨立國家」。

Bright演出泰國BL劇《假偶天成》。（翻攝自IG）

Bright曾在女友美照下留言：「真好看，像中國女孩！」nnevvy則回應：「what？？」後續有人問是什麼風格時，nnevvy表示：「台灣女孩風喔！」這句話打碎了中國網友的玻璃心，認為她有意分化台灣和中國。再加上nnevvy轉發武漢肺炎貼文時Bright按讚，完全引爆中國網友怒火。

nnevvy（右）自稱走「台灣女孩風」，不是「中國女孩」，引發中國網友不爽。（翻攝自IG）

鍵盤大戰中，中國盜版的《假偶天成》字幕組揚言不會再翻譯《假偶天成》，泰國網友則卯起來酸：「台灣就是台灣」、「武漢肺炎來自中國」、「台灣是國家，香港是國家」。

係時候改變習慣
講兩個國家嘅時候，如果有蚑那，請將蚑那擺到最後面